Tamo negdi, davne 2007-e mislin, mozda i prije, razmislja san o zgrtanju para. S obzirom da san kompjuteras, naletija san na clanak o forexu. 
Forex je zapravo kladjenje oce li neka valuta skocit ili past. Postojali su programi u kojima ste mogli trgovati i u tom programima su postojale skripte, botovi. 
S obziron da san bija dekintiran, isprobava san te botove u simulaciji i naletija na jedan, koji se zva megamind, 
koji je preko noci mojih virtualnih 20$ pritvorija u 200$. Krenija san pricat okolo o tome i onda se dogodila svjecka kriza.
Nekoliko godina kasnije, saznao sam za bitcoin. Slicno forexu, iz nicega dobijas solde i krenija san ekipi pricati o tome. 
Cak i starce san nagovara da mi nabave grafu, ali dinosauri ni da cuju. Onda mi je frend da 10$ bon za cex.io, sajt koji je rudario za vas ako kupite hashing power, 
i ja san otvorija racun i kupija 10$ hashing powera i krenija rudarit. Mislija san da je to dobra spika za mirovinu. 
Onda san, valjda des godina kasnije, dobija mejl od cex.io u kojem su napisali da vise ne rudare za druge. 
I ja san na svoj usb stick napravija crypto wallet, povuke solde na svoj usb stick i odlucija taj stick ostavit sa strane. 
Sutra ujutro, sticka nije bilo, pa san pita starog jel stick vidija, on veli da nije i pita jel mi bilo sto bitno na njemu. 
Nije, odgovorio sam, bilo je 0.0000 bitcoina i mozda 20-30 ethereuma, a to je sve skupa tada vrijedilo manje od 200kn. 
Stick se pola sata kasnije stvorija na iston mistu na kojen je i bija, ali bez particijske tablice na sebi, potpuno prazan.
I zaboravija ja tu cilu spiku, s obziron da mi je zbog bolestine mozak u neredu i neki dan citan da je ethereum 20k$, 
i izletin iz sobe sav hepi i pitan staroga jel oce milion kuna? On me gleda, a ja se tada sitin cile spike sa stickon.
Eto, bolje se rodit bezkurca nego bez srice.
